港府奉勸部分政客停止要求其他政府或國會干預香港事務

【文匯網訊】大公文匯全媒體報道：近日有立法會議員和其他政治人物，在海外散播不實言論，並促請外國政府或議會干預香港特別行政區的事務，特區政府今日(6日)發表聲明，對此深表遺憾，並奉勸這些肆意抹黑香港的政客珍惜香港的自由。
聲明稱，由今年6月初至今，香港有超過900宗示威、遊行和公眾集會。一些政治人物自由地參與這些集會遊行、接受傳媒訪問，不受任何限制，但他們卻不停批評特區政府打壓自由，這是極其諷刺的。此外，11月24日區議會換屆選舉順利舉行，那些與政府持不同意見的人士都有積極參與，不少也成功當選，進入議會，這正好反映，他們的權利和自由並沒有受到打壓。
聲明強調，社會應共同向暴力說不，勸喻示威人士以和平方式表達意見，停止把和平示威演變成暴力行為，停止剝奪其他與他們持不同意見的市民過正常生活的自由、表達不滿暴力行為的自由，以至拍攝暴徒破壞社會的自由。
聲明續指，不負責任的政客，對香港的人權和自由狀況作出偏頗及失實的言論，令人誤以為香港的人權和自由受到打壓。若香港的國際聲譽因而受損，可能動搖投資者的信心，令香港的經濟面對更大壓力，受害的將是香港社會和廣大市民。
聲明強調，「一國兩制」是保持香港長期繁榮穩定、市民安居樂業的最佳制度安排，特區政府會繼續堅定不移地按照《基本法》落實「一國兩制」方針。特區政府促請有關人士，停止一切蔑視「一國兩制」原則，罔顧國家和香港利益的行為。

驚呀